想問咁樣影響股市有冇法律責任

當嗰個人係社會上 財金上 好有影響力
如誠哥 巴菲特

當佢地先偷步買一隻股 之後大力公開講 我睇好呢隻野
咁好自然隻野一定升

相反操作 彈嗰隻股票又得

咁樣運用影響力操控 獲利 有冇問題?

巴菲特係勁到唔洗出聲 人地睇到佢增持就會高追 咁又點睇

誠哥睇好樓價唔跌又算唔算干預樓市

侵侵同國會扯貓尾算唔算

唔算

理論上有可能有法律責任 (證券條例第300條), 但現實中你唔會見到呢樣野發生

班超級富豪有自己律師團隊, 大把人提點佢地要慎言

就算有個超級富豪真係on99, 只要係一次半次, 證監會點敢告, 就算夠膽告都未必夠budget去告啦, 更何況班超級富豪有咁多律師團隊

睇下Elon musk有冇事就知

如果佢講到明係建議人買隻股票
就算係提供投資建議 要有牌
如果佢純屬講隻野有幾好
就只當個人意見 冇事

利申 9up